巴治奧：打下去的理由 （1）

【打下去的理由 （1）】

上週三，經過近兩星期的思考，我和游最後都決定上訴至終審法院。

律師團隊都是大好人，上訴庭一役法官們決定180度轉軚全數接納人大修法內容，他們堅持給我們多一點時間去準備和思考下一步動作，當然最後結果還是一樣。

思考的時間太多，甚至有時會想不再上訴的理由可以有很多：不夠錢 ／ 上訴庭用金手指去贏我 ／ 擔心再釋法 ／ 立法會都唔打我們這些小薯打甚麼 ／ 把決定權留在法庭「可能」比較好，諸如此類。反正總會有個大義凜然的說法。

打的理由呢？
可能要從兩年前的今天說起。
2014 年 12月 20日。當年今日那個下著雨好冷的晚上，發生了傳說中的 K 房事件，五男子在凌晨一點在旺角中心 K 房首次見面，大家決定落水，也就是後來的青年新政。

「政府是仆街，政客也是仆街，唔想就咁投降唔想就咁認輸就只能靠自己。」
今日回想，當年比天真嬌還天真的「計劃」大家都還是願意乖乖下海，這個應該是唯一的理由， 一個非常阿Q 的理由。

當投降變成心態，我們注定會失敗。
就是這啖氣，才有2015年的反肖友懷，反袋住先民意戰，反網絡廿三條，辭職參選區議會選舉，和區選那句口號「香港人，一齊贏一次」。

回到今天，投降又是否一個選擇呢？
其實唔難。只要我們願意接受有班仆街有特權可以推翻一人一票選舉結果；只要我們願意接受有班仆街有特權可以用公帑去打擊負責監察佢哋嘅人；只要我們願意接受有班仆街有特權可以同你踢踢下波修改球例；

只要我們願意接受香港不再是香港。

不過，海明威在「戰地鐘聲」寫過，"The world is a fine place and worth fighting for and I hate very much to leave it."
香港就是我的 fine place，所以我們必需繼續打下去。
待續。

眾籌連結:

一鍵留名

五獨巴打
btw, 發達啦 巴打幾時過埋黎呀？

認真，佢廢，但係有心
唔可以怪佢太多

釋埋法仲想贏番議席
搏乜，守護基本法